李嘉誠：不必過分解讀國安法 有穩定發展的正面作用 (11:16)

被稱為「最強黃絲」的香港富商李嘉誠接受《大公文匯全媒體》訪問並表態支持港版国安法。

李嘉誠指任何國家對自身安全均有權責，不必過分解讀，又認為港版国安法可紓緩中国對香港的擔憂，鞏固港人對「一国兩制」的信心，強化國際社會對香港的信任，可發揮長遠穩定發展的作用。

應該有把柄畀雜種捉係手

比咁多藉口自己做咩
面對現實會唔會更理想

李氏力場都要跪
遲早打八號波都係犯國安法

叫連登仔點算

冇事喇，誠哥都增持長和系

緊係要表態啦

你估下下都做出面咩

李生智慧高到仆街

接受現實未

有權責

想割支那又割唔晒
依家得罪埋美國
兩邊不是人

客套說話嚟啫背後已經加快走資

呢個最應該問返碌柒囉！！！

商人what do you expect

今天精神稍好即馬上回覆了記者有關查詢，充分展現出一個愛國愛港商人對國家對香港義不容辭的責任

唔怪得以色列單deal比美國ban左

全段都反話黎

條仆街不嬲唔撚係黃
佢只係得益者
佢扮哂係黃（例如報紙隱藏字句）
但又參加再出發

其實佢就係騎牆派
佢諗住兩邊都痴
邊一邊贏佢都可以得益

可以Apply落唔同人到
緊係要表態啦

你估下下都做出面咩

林鄭月娥智慧高到仆街

緊係要表態啦

你估下下都做出面咩

比卡超智慧高到仆街

緊係要表態啦

你估下下都做出面咩

鄧炳強智慧高到仆街

你哋真心定假膠
誠哥成日講一套做一套

應該係俾美國Ban 再轉投支那

走得去邊,和黃已經當你歸邊

同意嘅
不過跟佢尾行通常無死

而家我諗佢英國生意都要GG

之前對大陸有信心但賣走晒香港d貨
97談判話會幫支那手，一面就同英國講支那好危險
佢永無死錯人

超人應該將大部份既錢轉晒去美國

連以色列都臨門收皮
你自己都無穩定發展啦

國家隊同我托埋長和系

唔講遠
香港盤生意
點都要跪一跪

是但啦合則來不合則去
咁講真 佢商家佬點會真正同我哋同一陣線
逃犯條例個陣大把人一開始都支持 eg 總商會
後尾又轉軚叫柒婆重新考慮

英國佢應該穩陣
之前有打好關係

有名你叫愛國商人
係得連登仔咁撚弱智以為人地係最強黃絲

冇啦

連燈仔真係識自我安慰

點解你講埋後面

同時，特區政府責無旁貸，要鞏固香港人對「一國兩制」的信心，和強化國際社會的信任。

唔啱聽！同我諗法唔同！
你個5毛Blocked! 拉！

最強黃絲已跪
我地點算

對

現實係因為有錢佬知道過硬，企勝利方好過到時比人搞。

竟然有人以為條例本身真係好事，打夠飛機未

講兩句說話又唔洗死
不過啲資產轉晒去英國咁解

誠誠又撚狗

Actions speak louder than words.

Chinese tells truths with their foots.

你重新投標買地起樓我就信你喇

身體誠實，一路話支持一路走到冇雷公咁遠

美國會出手

記住誠誠係極端現實主義者
佢唔會同錢過唔去

報道又指，李嘉誠日前感冒不適，身體不太舒服，因此未能及時回應媒體查詢。「今天精神稍好即馬上回覆了記者有關查詢，充分展現出一個愛國愛港商人對國家對香港義不容辭的責任」。

做乜鳩

幾時聽過誠哥會開聲益你架 肯定係伏！！

連登仔係牛牛咪一樣咁講

係江家白手套

Pin this la

然後另一邊就不斷走資

誠哥黃㗎
拉

誠仔係商人，佢想香港好，係想繼續搵著數。
從來都唔係同路人，只係目標相近。
個人覺得誠仔之前出聲只係想快啲收拾局面，
點知支共依家把心一橫同外國企硬，
係都要用香港做人質玩攬炒。
事到如今，已經無必要再講咩人話，
不如口交撐完，暗地走埋香港啲嘢算啦。
個人愚見

信誠哥,得永生
我就信左啦
你呢

咪就係，啲好鬼煩
死雞撐飯蓋諗埋啲濕鳩藉口幫佢開脫

最黃既都出聲
真係要聽聽誠哥說話

點解賣中環中心

喂你咁講野cctoy班弱智點反駁？

智慧高到仆街係 但冇話一定要幫香港人

又崇富

可唔可以key 誠哥

Well said
唔好睇一個人講咩
睇佢做咩

總之就係唔要共產黨管香港!! 比得共產黨管更沒有好下場!
理得佢立國安法原因係咩, 知道佢影響我地好多就得!!

奶到呢

支持中共鬥地主。

佢2邊都出下聲
綠啦

有穩定中國發展的正面作用, 國際發展就RIP

李家準備接受美國人既右勾拳未

同意佢呢啲商人最識玩

篇報道係引述大公文匯
係咁上下

失望

誠哥衰湯家驊？

【投票區要幫手】你贊成立國安法嗎？

講幾句野 穩定緊個市先 慢慢退水
到真係大跌個陣咪你地班人仆街

人地係話仲應唔應該幫最強黃絲搵藉口啊
叻唔切係度笑人

誠哥又撚

大手足吹雞，徹退

佢都係想佢兩個仔可以生存，佢兩個仔無佢咁硬淨

再出發唔係話其實佢無參加到 係俾人屈咩

唔係咁講想佢點講 唔通大大聲聲話俾你聽佢會繼續撤資

佢旗下公司成千上萬員工，中共一搞佢，啲員工都坐連失業，點都要焗住做

百佳已變藍店

支持李生維護香港資本主義，唔好俾班X衛兵用革命赤化香港。

竟然可以迫到誠哥在這個答又死唔答又死的問題上作出回應，文匯大公果然不同凡響。

最慘係，「年事已高的李嘉誠先生日前感冒不適，身體不太舒服」，所以沒有即時回應問題。擺明唔想講嘢，都話自己病，咯。

結果，老人家終於要開口。

李嘉誠先生：「任何國家對自身國家安全問題有權責， 大家不必過份解讀；通過《港區維護國家安全法》，希望可以紓緩中央對香港的擔憂，發揮長遠穩定發展的正面作用；同時，特區政府責無旁貸，要鞏固香港人對「一國兩制」的信心，和強化國際社會的信任。」

即係咁。

有個學生上堂唔合作，校長要罰佢，見家長。喂，家長覺得小朋友就算係錯，都有錯嘅原因，咁家長可以對住校長講啲咩？唯有話：「好，你罰啦，但唔該你哋都檢討下，啲老師教嘅嘢係咪有進步空間呢？你哋罰學生之餘，都要令家長對老師有信心，同埋唔好影響校譽。」

多謝超人為我們硬食了一嘢。

by 葉朗程

你禁睇少誠哥智慧

只係跟隨祖國加拿大奶共啫

奶共狗

哈哈哈！你真幽默！

你係咪太睇少誠哥智慧

根本唔洗期望

商人梗係搵錢至上

商人只有 搵錢得黎好無人性 同無乜人性之分

最強黃絲？屌佢老母個膽就黃

撚邊個傻閪成撚日夾硬拉人入自己陣營，成個生蕃咁

「又認為港版国安法可紓緩中国對香港的擔憂」
無講錯呀，係香港擔憂咋嘛

「鞏固港人對「一国兩制」的信心」
都啱吖，個信心本身就低，甚至無。

屌

好人好姐會受文匯報採訪？
老狐狸當然見人講人話見鬼講鬼話
用睇舊山個套邏輯睇佢講咩

我地都跪了😭 林鄭媽媽習爺爺，對不起😭😭😭

你估誠哥唔知支那d仆街野咩

兩個仔神早攞左加拿大籍

李嘉誠
曱甴王,李嘉誠死左1號仔會唔會爆升

誠哥心知無力改變

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

誠仔智慧都俾你解讀到，係咪太高估自己智慧

真64後第一個狗沖護支那做生意=最強黃絲

長實仲有資產係大陸
邊敢亂講嘢

香港盤生意，不可不跪

國安法立左一定監視你班有錢佬先🤗，到時走資都走唔到

「港版国安法可紓緩中国對香港的擔憂」

係咪咁難理解

明明佢就係64後最早上返去建設社會的愛國商人 和記，長江中心都未賣 黃

誠哥見抗爭搞成咁樣梗係轉邊啦

佢走咗好多㗎啦

一直都傳緊超人一死，李澤巨就會俾共產黨抄家

叫曱甴王將啲資金回流香港先啦 我就信佢係愛國啦

誠哥不嬲都口講撐共，背後就走資嫁啦

從商人角度，好正路，永遠只睇自身利益

唔係想鬥黃
但成真心覺得誠哥黃既人真係唔清醒下
李嘉誠極其量算係less evil
商人無祖國阿

搞到自己2邊不是人, 班廢老又唔buy, 咪又係俾人叫曱甴王

佢姐，但仲有其他有錢佬仲未走得哂呀🤗🤗

小心連登仔話你分化

商人逐利，唔通你expect 佢去掟汽油彈呀

無錯

一巴打落d忽然政治撚到

連登仔表示尷尬嘅

講真商家佬點會想得罪任何一邊
撤資最實際

人地一向支持支國，舊年最多都只算係睇唔過眼林奠咁搞
咪撚再ff人地係咩黃絲啦

唔通話香港會收皮咩
佢要多啲時間繼續撤資，太多

被訪問
大公文匯完全無公信力

就快死
唔使理

Pk

其他商人：*讚國安法*
兒登仔：
即係藍啦
下次裝修埋一份
大家記得罷買

李嘉誠：*讚國安法*
兒登仔：
佢扮黃啫
應該係被迫
可能有把柄比人揸住
佢暗中應該撤緊資
其實佢好有智慧 自己心中有數
誠哥又撚狗

繼續返工 信誠哥！

終極中間派

誠哥很誠實
身體
資金

商家佬黎

成班戇鳩連登仔

佢無扮呀
係好多人見到一個咁出名嘅商人講返兩句買兩邊嘅人話就個個話佢黃之嘛

根本商人就唔會有顏色

佢話個個國家都有， 對抗爭無影響

商家佬
把口咁講
自己走哂資啦

不嬲都話佢買晒2邊 講過幾多次唔好造神 誠哥係生意人 睇錢重過所有野

wiki先係最強黃絲.....

口頭橕共
黃種人特長

奶番共?

李+x肯定手足黎 扮咩

真
打少陣丁當幫忙啦

無計啦
諴哥睇錯左淋病
以為好過CY

真就唔會撤中國資啦

正如我講過...

連登狗就係白撚痴
敵我不分
唔怪之得咁撚鍾意攬住班泛民
依班戇鳩真係冇撚得救

美國岀手又會轉軚嫁la

斷錯句？中間無spacing?

由頭到尾都係連登仔歸佢為黃，佢根本都無認過

王維基整個口罩就叫黃

又話最強黃絲

連登仔真係好撚痴線

唔駛理d生意佬出口術啦
侵夠成撚日話Xi is my best friend
睇佢實際上做左咩仲好啦
唔好下下人地講一兩句岩聽既就打哂飛機
唔岩聽既就呼天搶地先得架

黃碧雲撳錯掣都當同路人
竟然話佢反共話佢係自己友
連登狗真係冇撚救
比共產黨屠殺我就最撚開心

王維基入過中大冇人記得??

佢本身就唔算係黃絲

不嬲買哂兩邊
唔相信神化商家佬

誠哥兩面三刀，一早安排好

關西事咩 佢咁有錢跟本唔洗TAKE SIDE 鍾意講咩就講咩 係你地硬係要屈尻人係黃 打曬J咁

明報

唔通同你講真話講香港死撚硬
等佢啲長實跌到冚家鏟咩

之後有參加

唔係咁咖
誠哥一定係手足黎咖
黃台之瓜呀

李嘉誠：光復香港 時代革命就真係新聞啦

你個以式列水廠無得起真係抵鳩死

典型商家佬

Cls

貪錢誠的宗旨：有錢便是娘！你地明白未呀！

應該係咁解讀

又幻想呀

不嬲係一個生意佬
只不過講咗幾句人話 比其他生意佬好啲啲

成個po
一堆風向撚同假膠

連燈仔最愛打飛機

基本上商人尤其係最有錢個啲9成係藍，李澤鉅係港區政協，誠哥點會係黃，立法會地產界別，兩個商會界別全自動當選，基本呢批人係最藍而唔出聲

佢主力喺英國唔驚啦
美國叫英國咪用華為5g英國都諗咁耐
英國更加無可能因為美國噏幾句就唔同李家合作

唔好雙重標準啦連登仔

我明白喺江派完全操控嘅國度裡面
任何商家佬係冇得做對抗
但如果真係醒嘅，係絕對唔會同江派行到咁埋
糾結情度去到咁密不可分
呢啲係叫自己找死
睇吓大劉嘅做法，同江派適度保持距離
的確江派因佢唔合作而做佢單官司
新地大員亦因唔合作仲俾人搭埋入冊
會有損失，但唔會係致命
多行不義必自斃，當反轉嗰一刻
大劉同新地就係贏家
同江派密不可分嗰班商家佬
就算最後想切割，都已經為時已晚
最後都會被滅頂式消滅

其實出口術唔出奇，反正講句好話唔駛錢
佢講野同做野不嬲兩回事

成個po極多無謂風向撚同假膠
blocked

佢入過中大係事實
我唔信一個藍絲會肯入中大
最多話佢唔夠黃, 淺黃或者綠偏黃
但一定黃過誠哥

第一個block你
無撚聊

由頭都尾都係為盤生意咋嘛
係有班傻仔以為人哋唔講金講心

誠哥收到風，侵侵唔會做野，所以要跪了。

長和岩岩係以色列輸左個海水化淡廠
係跪左中國先 定係輸左先跪

都走晒資!驚閪

出現了

走咗資係唔同啲

冇訪問片段，黨報噏乜都得

咪係 李家應該咁樣發言：
國安法令香港無希望喇
我賣完中環中心後 好耐都無賣其他嘢喇
我哋商量緊賣埋長江中心
海逸酒店都唔要喇
希望2年內完全撤資
因為共產黨好得人驚架

咁唔通對住文匯：民族自強，香港獨立！咁咩
況且就算誠哥真係咁講，文匯打岀嚟節嘢都只會係一樣

咪又係靠老婆上位、再出去玩女人嘅生意人一個

真心問，點解讀

長和系資深顧問李嘉誠，以及主席李澤鉅，持續增持長實及長和股份。

兩人透過李嘉誠基金會全資擁有公司，上星期三以平均價每股45.7826元，買入長實50.5萬股。本周二以平均價每股57.7456元，買入長和57.7萬股。

增持後，李嘉誠持有長實股權比例由34.48%，增至34.5%。李澤鉅持股比例由34.55%，增至34.57%。

至於長和方面，增持後，李嘉誠的持股比例由30.14%，增至30.15%。李澤鉅的持股比例就由30.2%，增至30.22%。

咁大盤生意
共產黨攞枝槍出黎
咪讓下先囉

歸隊了

咁咪睇下點, 睇下佢會唔會真係咁講
再者佢連個再出發都冇入

李嘉誠：不必過分解讀國安法 有穩定發展的正面作用
第11章 第16節

佢老啦，佢一唔係度就保唔住仔同孫

罷買百佳，屈臣氏，所有超市

美國對強國嘅出手
英國有幾多次會理佢
亞投行英國第一個歐洲國家仆入去

大公有冇話過佢曱甴

誠哥都離棄手足了

啱
面對現實，黃營唔好自己呃自己
李+x最多係中立，最緊要賺到錢

其實佢從來無黃過，一廂情願

可能個仔又被人綁架咗呢

暗抽弱智人士高智慧仲仆街

聽過有人話剝削完香港人就撤資
去到外國又被人劏死牛

應該有特別部門迫超人歸邊同分化

明顯5毛，block得

又鬥黃

佢之前報紙頭版嘅嘢點都唔係中立喇啩

小撚心你比人話鬥黃
將個標準放落200萬人到你會發現好大部分人都係咁

李生應該國際生意玩完

借運三富豪，而家剩佢一個了

從無期望，何來失望
從無氣節，何來失節

垃撚圾

你最撚無聊

佢唔水人接火棒 佢點走

對佢冇乜特別感覺，生意佬都預咗佢會咁樣講
唔係expect佢會支持示威呀嘛

李嘉誠 從來都無講過自己係黃
中共之前搞個再出發聯盟 分明係統戰手法
聯合次要敵人對付主要敵人 拉一派打一派
對付完黃既 就會對付佢

關閪事咩
根本就係因為佢有資產係香港

上面條友係唔同嘅po狂帶風向

走緊資

佢自己咩都唔講都仲好啲 醒水 出咗聲就另一回事

佢大把錢又精過我地十倍啦
點會諗唔到

党媒講嘢都信

誠誠說 我沒有走資

都唔知條友做乜撚
智力有問題

佢緊係精啦 手下仲有大把勁人
慢慢留意下佢講果套同做果套係咪一樣囉

笑撚左

捧到冚家誠上神枱嗰班 肯醒未

岩岩有個巴打出post 話中資銀行叫佢簽名支持國安法
比人屌撚到仆街 叫佢辭職 然後呢個post入左平行時空

其實政治呢
唔應該睇人講啲咁
係睇人做啲咩

算係歸左邊
以色列project都收皮了
希望嘉誠唔會後悔

嗰個五毛嚟

乖乖返工幫誠哥揾錢梗係穩定ga

尋日班含晒大仔話講野模棱兩可班人呢

比較想知實際國安法裡面到底寫乜尻

佢地父子增持左幾多長和？

把柄？大頭誠對付張子強的手法，你哋記得，無著數的事不會做，由到港第一步開始，不是浪得虛名～貪錢誠

誠哥已經將主要身家移出支那
可以開始講兩句賺返人仔

另外如果有時間，麻煩幫幫忙做問卷

應該有問過英美加D大粒佬意見先出聲

陶先生也是世界仔，貪錢誠最叻除咗賺錢外，控制傳媒也是一絕，你知唔知他的原配是怎樣離世，又為什麼呢

佢個仔冇上去，咁嘅做法咪同香港議員一樣。
口講支持，但票又唔投，點解讀就因人而異啦。

連登仲係停留非黃即藍
下下都要佢表態，同中共一樣
人地迫李嘉誠，唔同有得講唔支持

睇唔明嘅人都係睇唔明嘅

算吧啦

睇唔明嘅人都係睇唔明嘅

你當李嘉誠傻嘅咩
係傻嘅就唔會喺香港撤資啦
不過咪撚當佢係黃或者藍 條友利益派嚟

現實就係國安法前無一不跪
後面有支槍指住真係唔怕死咩
嚟緊就係會咁黑暗

True.

地產佬都比人吹棒

一開始班連登仔就錯撚哂啦

人地再中立都係賺緊中國錢啊on9

誠哥冇做錯到，呢個係商人本色，口頭愛國係一門好好生意，點解唔講姐。

lin登仔係咪要杯葛誠哥
就快識光合作用都唔掂

點解會有人覺得商家會同你反政府

商家佬係咁有幾多個真係為香港

商家佬 係連登仔先信咁on9

一路無當過誠哥係黃，相反係藍屍班傻鳩話佢係甲由王咋嘛，屋企班深藍廢老都當佢係黃成日屌佢

嚴格看字面意思，李嘉誠的回應沒有表示贊成立法，佢可以兜：立法可能有正面價值，不過要點點點……。
無論如何，甘被黨媒利用，佢都係跪了。

身體卻很誠實

古有伯夷叔齊。
今時今日，唔買百佳屈臣氏唔會死。

佢拎加拿大passport

老而不

係囉好明顯意思係等支共唔好再搞香港

講句和理非野: 反對暴力，應該對青年人惘開一面

連登仔：誠哥好黃

依家叫人唔使擔心國安法

連登仔：應該有把柄俾人捉住

人哋怡和都冇撐政府到咁誇張都係譴責下暴力 成班仆街就罷買

雙重標準到

奴性重 鍾要崇拜強者咪認